智力測試的方法

我明白是明顯派膠
但都要問,時時見人做智力測試都是做卷,受試者是做卷高分做人低能又點試出來?
要他動手動在壓力下解決問題有無效?
(意思指歷奇活動/軍隊要士兵在精神和肉體極疲勞下用腦想方法解決問題)

直線引龜